+++
title = "通过 YAML 创建新资源或更新已有资源"
description = "通过 YAML 创建新资源或更新已有资源。"
weight = 8
+++

通过 YAML 创建 Kubernetes 资源，或更新已有资源，相当于使用提供的YAML 编排文件，执行 `kubectl apply -f *.yaml` 命令。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击页面右上角的 **+**，再单击 **YAML 创建**。

2. 在新页面，在 **YAML (读写)** 区域，输入要创建或要更新资源的 YAML 内容，同时允许以下操作。  
	
	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。    
	
	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 

	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
	
	使用资源名称（name）相同的 YAML，可更新平台中的已有资源。
	
3. YAML 内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建或更新资源后，根据资源类型，进入各功能模块页面中查看相关资源。如果创建了 Alauda Kubernetes 暂时未分类的资源，根据是否与命名空间相关，进入命名空间相关资源或者集群相关资源页面查看。